一人一個職場潛規則 （For FG)

我先：

老細，上司講野幾低能都好， 明明你識既野都好
你都要扮無知，讚佢地好叻，等佢地覺得你唔係懶醒扮勁然後被針對。

唔俾人屌冇職升

放工要換條短裙入老闆房 講緊男人

開會老細問大家有咩提議時

唔好懶醒提建議

因為你講既野，會遭到其他同事認為你想搏上位。

你以為自己諗到條好橋 老細會欣賞你？

Sorry 開完會，老細話頭先條橋係邊條撚樣講既話？唉是

撚旦啦。轉頭你纖乜都唔記得，但你將會成為同事們眼中釘。

要上位就要坐大髀

呢個真，最近又升職了
而家喺緊lv揀緊裙

如果你老細玩得
可以係最尾有咩補充ge時候問 幾時加人工
緩和下氣氛等大家笑住行出conf room

但係......只限唔係港資

老細口講: 當呢度自己屋企得架喇，有咩問題/心事唔怕照直講
心諗: 你做緊D乜同我匯報得清清楚楚，咪撚比鑊我咩

你一定要有禮貌，應份嘅，要講早晨bye bye, 但上司可以眼尾都唔望你

上司話有咩不滿坦白講 千奇乜都唔好講

道歉時露出胸部是常識吧

返工講野要小心 比人抽後腳、篤背脊都唔知 於是就會被孤立了

私人工擦應鞋至上

比人屌要還拖
如果唔係就會恰鳩你

所以一定要訓練好自己獨立處事能力
唔好受同事咁多恩惠，工作上有同事幫你我一把 等於 比機會佢踩你上位。
同埋真係唔好講多私事比同事知
因為職場上好多人只會講人地既私事，自己既私事隻字不提

會有好多白痴叫人唔好分享人工

聽歌會比人屌

記住，人善被人欺
同埋職場其實都可以識到交心朋友，不過可遇不可求

「當你從小就被培養成一個禮貌的年輕人，如果有人利用你的這種特性，這可能會出現你一生中最糟糕的遺憾。所以相信你的直覺，知道何時反擊，就像一條蛇般，如果有人踩到你，就去咬人。」

By Taylor Swift

想問下，呢排上司要調職，然後有新上司，但舊上司比較少同我地交流，而且關係麻麻，但新上司就好似好nice咁教我同同事做野。但係其實需唔需要避忌d? 因為驚舊上司唔太鐘意，仲有3個星期先走，又要受氣。。。

唔好交心,但表面野要做足

新上司第一日返工就叫我whatsapp佢交野，但係我擔心舊上司會唔太中意，所以都保持距離,講話send email比佢， 穩陣d

你可以先EMAIL再 WHATSAPP問佢收唔收到
之後閒話家常

咁舊上司點相處好？有時都會同同事傾計，都覺得唔知聽邊個好，兩邊都有好多野做。。小薯仔唔知點搞好

Lm

多數都係花式自殺

lm

有時怕反完會比人搞得再勁
所以會忍

你新工上任，啲同事老細肯肯定對你好撚好奇，問埋啲平時中意做咩，以前份工做咩。。。。記住少講少錯，有可能因為你今日嘅一句話，會成為他日啲同事隊你嘅原因/借口。

例如：乜你平時唔係話做開運動好好體能嘅咩，宜家做少少嘢就話攰，即係懶散啦。

準備有説話聽啦，屌。

做毒撚唔講野最好

For 大企業，嘢就係做比人睇嘅，其他人睇唔到你做即係等於無做，啞巴吃黃蓮，有苦難言。

For細公司，目標有一個，而做事方法有好多，總之 做撚到就得，唔使太介懷個手法程序等。可以嘅話跳幾個step嚟做，講求快

係架，例如我平時份人係好撚多嘢講好煩膠。係公司就好撚安靜，盡量唔講就唔講。

我賴左野啦，喊完決定聽日開始日日扮傻

返工返到咁真係好辛苦

鬼叫你係亞洲人,仲要係最低賤既香港人

見到條友幾睇佢唔順眼都唔好表露出嚟

千祈唔好心軟 一心軟就等同比位人上
職場上冇人會同你講廉恥
當你幫左佢 唔好諗住佢會多謝你
因為多謝冇句不特止
仲會食碗面反碗底跣鳩返你

雖然已經出左黎做野6 7年
但呢個毛病成日都改唔到
好撚憎自己咁樣
咁好心做乜撚姐

唔好咁計較 尤其係口頭講既野
因為好多人講野都無用腦 隨口up / 個番說話講比其他人聽
你太上心只會搞著自己

唔好做好人
但係同時間唔好比人覺得你好串
最高階係個個以為你好人 其實你只係為左自己

1: 唔好講咁多嘢，有得收埋就收埋，悶啲都要㗎啦冇計，俾人知道你的強項同興趣肯定係壞處多過好處.，迫於無奈一定要講嘅時候真係點到即止，例如你彈琴演奏級，你最多都係話自己鍾意音樂就算，同事再追問你都唔好透露自己嘅經歷出嚟....相反飲飲食食就冇乜問題，但八卦嘢就最好唔好講公司裏面嘅人嘅是非

2: 基本禮貌要有，例如講下早晨再見多謝唔該，但最開頭嗰幾日千祈千祈唔好太謙卑屈膝，例如：「唔好意思打擾你做嘢呀，唔該我想問吓你...」呢個錯誤我實習嘅時候曾經犯過，可能因為實習生身份尷尬所以咁，但係久而久之同事就會覺得你低佢一等，當你有嘢問佢佢哋會覺得你係求佢多過合作

3: 通常做咗兩個禮拜左右啲同事就開始會同你扮熟，如果年紀差唔多例如會問下你有冇拍拖等⋯⋯但係千祈唔好以為佢哋係好似你讀大專嘅friend yo你咁，就算真係以前讀書嘅時候結下緣份，例如同一間hall, 上個同一支莊等，攞嚟吹下水就算啦，口頭上可以打關係，但心底裏千祈唔好認親認戚，始終大家都已經離開咗校園，思想唔再係咁簡單

講住咁多先

好難唔做好人 又唔串 同時又唔講多錯多

有禮貌唔等如好人
笑面虎見過未

比自己條女老細屌，屌完仲要問佢舒唔舒服呀老細

入職要寫嘅野唔怕講，你唔講大把人講

好辛苦

睇完
乜原來大家都咁黑暗
原來咁多勾心鬥角我完全睇唔到

做事對得住自己良心，唔好踩人亦都唔好俾機會人踩你

未搵到工lm，之前就係犯左信同事，
我on9我錯了

唔好窒上司
唔好準時走
無野做都要扮上網搵緊相關既資料

默默耕耘係唔會有人賞識你
唔好咁抵得諗成日幫人
決定有冇得升職嘅係你老細，唔係你班同事
主動進取D，有機會就同老細highlight吓你近期嘅achievement

記住要低調啲
有朋友FG22歲想低調啲同人講冇車
點知啊有日喺街比同事見到揸住架BMW
仲要有馬會會員證

HR admin 秘書姐姐 茶姐為不可得罪及擦鞋對象

其實呢個世界有好多唔同公司，間間文化都唔同，唔洗喺度將啲劣質公司文化周圍傳啦

大把公司係開明、鼓勵你發言同埋企出來，你緊濕鳩公司仲教壞班fg

其實留言既真係要分番一般on9 文職同專業人士

起碼做左兩間唔同公司，未到話同上司關係好好，但同事之間閒話家常，出黎玩都無問題

而且辭完職想轉工大家仲會繼續refer/share offer

幫同事要小心

幫完一次以後就係你做

應該咁講啦 出黎做野要分邊個係人邊個係鬼
遇到好同事share自己私人野好正常
要識埋堆 唔好做自閉仔
適當時候先share自己工作時意見
肯ot 唔怕蝕底 機會自然到

咁多位巴打想講嘅都係一個重點
唔好咁輕易信人

下屬係度唔客氣咁喝我

我即刻屌返佢

出左黎更加要識惡 唔好太過火
但要比到合適既反應

人地問你邊度畢業 點搭比較好

OU third hon

唔好一入去就分享晒自己ig facebook snapchat acc
一句話自己好少玩就ok
如果咁不幸比佢發現你有玩
你就開d 假ac 塞住佢地個口

唔好分享自己私事
感情又好
屋企又好
盡量唔好披露太多

寧願講新聞講旅行講食飯講寵物講行街乜都得

佢係細細聲咁單單打打細聲聽唔清講咩但係知佢屌緊你
又拎住部手機同人講野係度單打

請問點解唔好透露私事？

以前返第一份工，係大企業，見到啲同事老係hea下hea下，一單job拖長嚟做，做表面嘢。

年輕嘅我當然覺得不是味兒，覺得做嘢唔應該係咁，應該比心機去做上心少少去做，咁先係叫對得住份工。所以我當時係寄望自己可以做到細公司就好，多啲實幹經驗。

我細細聲問一位好嘅同事，關於呢個問題。於是佢只係好睿智地答咗我一句：「寧願係大公司做庸才，都唔好係細公司做個有用嘅人」我當下聽到係會有懷疑，乜我地由細到大都唔係比人教成為一個有用嘅人咩？

到我今日做細公司，我就明白，呢位睿智同事講嘅説話。多嘢做就不在話下，而且每樣嘢都講求100% input，上心，好主動去跟，一退少少就比人話懶散，用人用得好盡。

老實講，放左工已經係8點，返到屋企都唔想再用腦，想抖下。但老細仲覺得咁樣係唔夠proactive，其實真係痴撚線。

細公司係多實務要做，但用人用到好盡，未必會有喘息空間....

1.出黎做野講金唔講心
唔好俾人哄下你就做多幾年狗
糖衣毒藥係最撚毒

2.即使個人平日笑笑口
都要識分清真心定假意

3.人地講事非就唔好加把口
聊你講事非就扯落啲無關痛養既話題到 i.e. 旅行、寵物
講得事非背後都會同其他人講你，八婆少接觸為妙

4.離咗職，同舊公司無聯絡既人先可以進一步做朋友

5.俾人恰要有反應，唔係食住你上，一反抗個個數你不是
因為你無出過聲

6.唔洗太好禮貌，啱fg俾過舊公司調教 乜野都要謝謝、唔該
久而久之，啲人當你工人、下人對待
即使係上級，大家都係人，都係平等
唔洗因為階級觀念踩自己，個人無自信會影響他人對你既觀感
->無形中自己加深咗他人既階級觀念

睇黎巴打公司同事之間冇乜利益衝突

照直答啦....俾人發現你講大話仲麻煩

講旅行都要小心啲...去過歐美同冷門地方盡量少提，台灣泰國呢啲就唔怕講

唔好搞咁多野

唔單止fg, 好多現職都唔識呢d野

唔好俾人知你識咁多嘢，有咩事就扮傻仔

呢啲係我返第一份工同埋以前實習得出嘅感受....我職業係一個專業人士（~20K），office setting....

以前讀書嗰陣做過創意工業，服務業等等，唔知係唔係因為part-time，所以冇預過呢啲情況情況....俾我感覺呢啲行業會好啲，唔妥你就直接屌你，啱傾就唔怕交心

我諗個原因不外乎都係因為銭
服務行業：邊有得升職，話唔做聽日就唔做，所以有乜所謂
創意工業：做得呢行就唔係為錢啦，又要有知識技術，人工又低又唔穩定

20K 專業

冇錯, 香港個班的士狗都係專業司機

其實你咁諗唔係好apply得落所有公司. 而家同開啲鬼佬老細傾開，佢問點解啲香港人員工開會唔講嘢，都唔知出現嚟做乜。佢地寧願請啲肯講嘢，presentable 啲嘅白人，印度人都唔請啲唔講嘢嘅香港人。

有啲老細真係會buy啲員工肯講嘢而講得好，果啲升得一定快。

證明禮貌認錯呢啲嘢根本係分階級用

你唔反一世學唔識點反

同top comment 相反嘅

職場永無真心朋友
無論一齊食飯又好 平時有講有笑都好
有事都係會照隊你保自己

遇見單身剩女上司, 自求多福
認真

簡直係奇行種

其實每間公司文化都唔一樣
但係點都要有禮貌, 唔好講私人野, 唔中意份工都要扮中意, 同事還同事, 唔好成個小朋友咁就ok
其他再因應返自己公司既文化去配合

啲野做完一定要同人講，唔係冇人會知係你做

點解台灣呢d可以講，呢d地方講完仲麻煩， 要買手信

好撚多人問完人地人工之後，佢一係唔講，一係講個假既然後再將你人工唱通街
人工低過人會比人話你頂爛市
但你人工高又有d同事自問做野比你多又醒目過你，但佢人工低過你實比人排斥

Why

咁你講個假嘅咪得囉

心聲
有d係有起事唔係隊你，係屈尻你

係職場上 未結婚單身嘅女上司 比癲狗更危險

大把啦...會計 老師 建築師 社工 見習律師 etc
呢d freshgrad 都係差唔多20K

我意思係可以分享自己去過，同下同事講嗰度有咩玩有咩食....但係如果去過歐洲美洲，就唔好懶醒咁話俾人知

曾經有一個做耐但廢既老屎忽係到搞搞震

最後俾班細佢幾年既fg 杯葛到走埋

樓上個堆扮大袋既人咪就係現實中老屎忽既前身

又小氣又怕事

特別關於問問題

你問一百個好撚難既問題，相信我，你老細唔會覺得你廢，因為預左你唔識

你問5-10 弱智問題，咁你就無咩運行，留左個壞印象俾人

唔怕蝕底，就一定蝕底

For 毒撚:
唔好以為有靚女同事主動走黎搵你傾計係對你有意思或者有機會，
主動接近你只有一個原因-利用價值(e.g. 你身上有料可以比佢套)
總之記住，你係一條毒撚，唔好FF咁多，就唔會出事。

「職場上好多人只會講人地既私事，自己既私事隻字不提」
我大公司做左好多年，諗諗下你呢句，細思極恐

下次幫返佢

傻既，點都會講既，雖然可能老作

聽完佢個版本同第個吹水照直講之後當事人就會話冇講過

遇唔少呢啲傻仔

非常同意

唔駛忍
大不了唔做

不承認不否認既態度

做人最緊要謙虛，禮多人不怪。
同期仲有個同事一齊入，又串又自大，成個部門無人鐘意，好彩有佢襯托下我，我成日唔好意思前唔好意思後（由細到大慣左），所以個個人都好鐘意我。幾個阿姐都好錫我，

真心唔明點解外國同香港永遠差咁遠

正如你借左100蚊比佢
佢還1，2蚊，幾毫子硬幣續日還比你，你唔收
佢比張500蚊紙要你找
你都唔收
佢話微信過比你
你唔用微信，佢可以話你要求多多唔還錢
呢d仆街人渣見唔小

所以自此覺得職場上唔應該做好人
你對人好，人地只會加害於你

唔會走架啦
份工福利太好

可能無人想知...依條女當年起澳洲讀master時硬giu人哋條仔番嚟😎 #臭雞

如果公司無同齡同事 全部40左右呢

咁你都知

我個度就係細公司當大公司run
屌佢老母

咁想問下如果要上到老闆個位
要著條咩裙

錫返

d老細可以因為下屬比條女佢屌而比個下屬上位,好打極有限啦

千祈唔好幫同事，一幫左就係你架啦，佢仲會落order叫你做呢樣做果樣

同級既唔使俾面，佢無資格命令你做野，一日下把一世下把

婚紗
做到老闆娘便是勝利